\documentclass{frederico}
\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
3 -~~~Um turista chega à Patagônia e lhe informam que a temperatura local é de \textbf{50°F}. Qual é esse valor na escala Celsius?

\begin{align*}
	\frac{F-32}{9} &= \frac{C}{5}\\
	\frac{50-32}{9} &= \frac{C}{5}\\
	\frac{18}{9} &= \frac{C}{5}\\
	2 &= \frac{C}{5}\\
	C &= 5 \times 2\\
	C &= 10\text{°C}
\end{align*}

\bigskip

4 - ~~~Um estudante, ao calibrar um termômetro de mercúrio que ele mesmo fabricou, determinou erradamente para o primeiro e segundo pontos fixos os seguintes valores na escala de temperatura do seu termômetro:

\begin{itemize}
	\item 1° ponto fixo: -37°E
	\item 2° ponto fixo: 675°E
\end{itemize}

Qual deve ser o valor da temperatura ambiente no laboratório, sendo-se que em um termômetro Fahrenheit ela vale 75,2°F?

\begin{align*}
	\frac{F-32}{180} &= \frac{E-37}{712}\\
	\frac{75,2-32}{180} &= \frac{E-37}{712}\\
	\frac{43,2}{180} &= \frac{E-37}{712}\\
	180E - 6660 &= 30758,4\\
	180E &= 24098,4\\
	E &= \frac{24098,4}{180}\\
	E &= 133,88
\end{align*}

\bigskip

5 -~~~Calcule a variação de temperatura de um cabo metálico de comprimento inicial de 400m, quando ele sofre uma variação de comprimento de 48cm.

\begin{align*}
	0,48 &= 1,2\e{-6} \times 400 \times \Delta T\\
	0,48 &= 480\e{-6} \times \Delta T\\
	\Delta T &= \frac{480\e{-3}}{480\e{-6}}\\
	\Delta T &= 1\e{3}\\
	\Delta T &= 1000
\end{align*}



\end{document}
